// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Árbol que no divide su eje principal, su copa se forma por yemas ramales",
    answer: "Monópodico",
    options: [
      "Simpódico",
      "Monópodico",
      "Policotómico"
      
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Planta monoica",
    answer: "Sus flores son unisexuales y se presentan en el mismo individuo en diferente posición",
    options: [
      "Sus flores son unisexuales y se presentan en individuos diferentes",
      "Sus flores son tanto unisexuales como hermafroditas y se presentan en el mismo individuo",
      "Sus flores son unisexuales y se presentan en el mismo individuo en diferente posición"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "En cuanto a la duración de las hojas en la familia Pinaceae, se considera que son:",
    answer: "Perennes",
    options: [
      "Herbáceas",
      "Perennes",
      "Caducas"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "La forma biológica dominante, de los integrantes de la familia Pinaceae es:",
    answer: "Árbol",
    options: [
      "Árbol",
      "Herbáceas",
      "Arbusto"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Los integrantes del género Pinus son tipificados por tener hojas:",
    answer: "Aciculares en fascículos",
    options: [
      "Lineares uninervias",
      "Escamosas",
      "Aciculares en fascículos"
    ]
  },
  {
      numb: 6,
  question: "Los integrantes del género Abies son tipificados por tener hojas:",
  answer:  "Lineares uninervias",
  options: [
    "Lineares uninervias",
      "Escamosas",
      "Aciculares en fascículos"
  ]
},
{
    numb: 7,
question: "Los conos masculinos están integrados por:",
answer: "Microstróbilos polínicos",
options: [
  "Magastróbilos ovulíferos",
  "Microstróbilos polínicos",
  "Sacos polínicos"
]
},
{
    numb: 8,
question: "Género cuyo cono se fragmenta con facilidad",
answer: "Abies",
options: [
  "Peudotsuga",
  "Abies",
  "Pinus"
]
},
{
    numb: 9,
question: "Un umbo está constituidode las siguientes partes:",
answer: "Apófisis, quilla, cúspide",
options: [
  "Bráctea, escama y columna",
  "Vaina y hojas",
  "Apófisis, quilla, cúspide"
]
},
{
    numb: 10,
question: "Género con el mayor número de especies en la flora mexicana",
answer: "Estróbilos",
options: [
  "Estróbilos",
  "Flores apétalas",
  "Flores simpétalas"
]
},

  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];